建議特區政府跟從黨的路線, 引導燃油市場健康發展

對阿里巴巴實施「二選一」等涉嫌壟斷行為立案調查，是我國在互聯網領域加強反壟斷監管的一項重要舉措。此次立案調查，並不意味着國家對平台經濟鼓勵、支持的態度有所改變，恰恰是為了更好規範和發展平台經濟，引導、促進其健康發展。

對於市場詬病的亂象，12月22日市場監管總局聯合商務部召開規範社區團購秩序行政指導會，提出「九不得」，其中就提到不得低價傾銷，不得利用技術手段損害競爭秩序。
——
當中 我覺得呢4個規定, 係非常值得香港特別行政區政府跟從偉大的黨嘅

不得通過低價傾銷、價格串通、哄抬價格、價格欺詐等方式濫用自主定價權。

不得違法達成、實施固定價格、限制商品生產或銷售數量、分割市場等任何形式的壟斷協議。

不得實施沒有正當理由的掠奪性定價、拒絕交易、搭售等濫用市場支配地位行為。

不得違法實施經營者集中，排除、限制競爭。

特區政府競爭事務委員會應該跟從黨的路線, 規管油站串謀定價、實施固定價格、分割市場等損害燃油市場健康發展的行為。這恰恰是為了更好規範和發展燃油市場，引導、促進其健康發展。

好難, 成班千絲萬縷關係

中國D油價